<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<strings>
	
	<string name="tutorial_waiting_for_construction">Čekání na stavbu</string>
	<string name="tutorial_increase_speed">Čekání na stavbu.(n)Můžeš zvýšit rychlost hry v menu nebo klávesou +. </string>
	<string name="tutorial_well_done">Výborně</string>
	<string name="tutorial_waiting">Čekám</string>
	<string name="tutorial_done">Hotovo</string>
	<string name="tutorial_pending">Nesplněné</string>
	<string name="tutorial_task_build_module">Umísti budovu: (1)</string>
	<string name="tutorial_task_build_module_size">Umísti (2) velikost budovy: (1)</string>
	<string name="tutorial_task_build_component">Umístění komponenty: (1)</string>
	<string name="tutorial_task_pan_camera">Posuň kamerou (použij WASD klávesy nebo myš na okrajích obrazovky)</string>
	<string name="tutorial_task_rotate_camera">Otoč kamerou (použij QE klávesy nebo podrž prostřední tlačítko myši)</string>
	<string name="tutorial_task_connect_structures">Spoj stavby: (1) a (2)</string>
	<string name="tutorial_task_connect_all_structures">Spoj všechny stavby</string>
	<string name="tutorial_task_recycle_colony_ship">Recykluj loď kolonistů</string>
	<string name="tutorial_task_hide_tops">Schovej vršky budov (použij klávesu Tab nebo tlačítko v menu)</string>
	<string name="tutorial_task_wait_for_construction">Počkej až bude vše postaveno</string>
	
	<string name="tutorial_welcome_title">Vítej v Planetbase</string>
	<string name="tutorial_welcome_0">V Planetbase kontroluješ skupinu lidských pionýrů, v ne tak vzdálené budoucnosti, ve snaze zřídit předsunutou základnu, na vzdálené planetě.</string>
	
	<string name="tutorial_camera_title">Kamera</string>
	<string name="tutorial_camera_0">První z věcí k naučení je ovládání kamery.(n)(n)K posunu kamery použij klávesy WASD nebo posuň kurzor myši k okrajům obrazovky.(n)(n)K otočení kamery použij klávesy QE nebo drž stisknuté prostřední tlačítko myši.</string>
	<string name="tutorial_camera_post">O všech možnostech ovládání kamery si můžeš přečíst v menu nápovědy.</string>
	
	<string name="tutorial_structures_title">Budovy</string>
	<string name="tutorial_structures_0">Po přistání je hlavní prioritou postavit základní budovy, které udrží tvoje lidi na živu.(n)(n)Ke stavbě budov můžeš použít hlavní menu situované v levé horní části obrazovky.</string>
	<string name="tutorial_structures_1">Většina budov vyžaduje ke stavbě Kov a Bioplast. Na lodi kolonistů máš těchto surovin velmi omezené množství, takže s nimi nakládej velmi opatrně.</string>
	<string name="tutorial_structures_2">Jako první je třeba postavit Výrobník vzduchu, jenž umožní kolonistům doplnit jeho zásoby, až jim začne docházet ve skafandrech.</string>
	
	<string name="tutorial_power_title">Energie</string>
	<string name="tutorial_power_0">Výrobník vzduchu potřebuje k fungování energii. Ta může být generována například pomocí Solárních panelů.</string>
	
	<string name="tutorial_connections_title">Propojení</string>
	<string name="tutorial_connections_0">Nyní, když je Solární panel umístěn, potřebuješ jej propojit s Výrobníkem vzduchu.</string>
	<string name="tutorial_connections_1">Propojováním budov, jim umožňuješ sdílet energii, vodu a v případě uzavřených budov také vzduch a průchod mezi nimi.</string>
	<string name="tutorial_connections_2">K propojení dvou budov je potřeba: kliknout na jednu z budov, následně kliknout na druhou a je-li spojení možné, objeví se propojovací tlačítko.</string>
	<string name="tutorial_connections_post">Všimni si, že jsi schopen umístit nové budovy pouze v případě, že existuje možnost jejich propojení. Potenciál propojení je indikován zelenou linkou.</string>
	
	<string name="tutorial_water_title">Voda</string>
	<string name="tutorial_water_0">Výrobník vzduchu potřebuje ke správnému fungování zásobování vodou, takže musíš postavit Výrobník vody.</string>
	<string name="tutorial_water_1">Struktury generující vodu a energii nemusí být přímo připojeny k cílovým budovám, ale musí být součástí vzájemně propojené sítě.</string>
	
	<string name="tutorial_airlock_title">Přechodová komora</string>
	<string name="tutorial_airlock_0">Nyní bys měl postavit Přechodovou komoru, takže tvoji kolonisté budou moci vstoupit do základny.</string>
	<string name="tutorial_airlock_post">Průchod Přechodovou komorou je opravdu pomalý, takže v budoucnu na tobě bude, abys jich postavil více a zabránil tak přetížení vstupů do základny.</string>
	
	<string name="tutorial_canteen_title">Jídlo a pití</string>
	<string name="tutorial_canteen_0">Loď kolonistů obsahuje něco málo zásob jídla. Vodu zajišťuje Výrobník vody. Nyní tedy můžeš postavit Jídelnu, kde se mohou kolonisté napít a najíst.</string>
	<string name="tutorial_canteen_post">Nezapomeň, že uzavřené budovy, musí být vždy propojeny mezi sebou, aby mezi nimi mohli kolonisté přecházet.</string>
		
	<string name="tutorial_components_title">Komponenty</string>
	<string name="tutorial_components_0">Funkce některých budov může být rozšířena pomocí komponentů umístěných v nich.</string>
	<string name="tutorial_components_1">Nyní můžeš postavit některé komponenty v Jídelně: Stůl u kterého mohou lidé jíst, Napájecí fontánku k získání vody a Televizi k obstarání základní zábavy.</string>
	<string name="tutorial_components_2">Ke stavbě komponentů, klikni na budovu a následně na tlačítko Upravit.</string>
	<string name="tutorial_components_post">Tvoji kolonisté mohou nyní využívat komponent, když se potřebují najíst nebo napít.</string>
		
	<string name="tutorial_tops_title">Vršky</string>
	<string name="tutorial_tops_0">Občas je potřeba podívat se na dění v základně zblízka. K tomu lze využít v menu tlačítko "Zobrazit/skrýt vršky" (nebo klávesu Tab) které zobrazí/skryje vršky budov.</string>
	<string name="tutorial_tops_post">Když jsou vršky budov vypnuté, lze vybírat jednotlivé komponenty nebo kolinisty a zobrazit si tak jejich stav.</string>
		
	<string name="tutorial_dead_ends_title">Slepé větve</string>
	<string name="tutorial_dead_ends_0">Další budovou k postavení bude Noclehárna, kde mohou kolonisté spát.</string>
	<string name="tutorial_dead_ends_1">Některé budovy, jako Noclehárna, jsou slepé větve: mohou být připojeny pouze k jedné budově a nejsou průchozí. Tedy je dobré brát je v potaz při plánování základny.</string>
	<string name="tutorial_post">Pokud tě omrzí čekat než se věci stanou v reálném čase, můžeš si hru zrychlit v menu (nebo klávesou +)</string>
		
	<string name="tutorial_power_storage_title">Uložiště energie</string>
	<string name="tutorial_power_storage_0">Budovy vyžadují různé množství energie.(n)V určitých chvílích může základna vyžadovat více energie, než zvládnou vyprodukovat generátory, a v tu chvíli mohou být jednotlivé budovy vypnuty, což může mít fatální následky.</string>
	<string name="tutorial_power_storage_1">Solární panely fungují pouze přes den. Chceš-li tedy přežít noc, je třeba postavit i nějaké Větrné turbíny, které mohou produkovat energii celý den, a Uložiště energie, která ukládají energii k pozdějšímu využití.</string>
	<string name="tutorial_power_storage_2">Většina budov může být postavena v různých velikostech, což vyžaduje mnohem více zdrojů, ale poskytnou více kapacity a funkcí.</string>
	<string name="tutorial_power_storage_4">Můžeš použít kolečko myši (nebo klávesy RF) k volbě velikosti budovy před jejím umístěním.</string>
	<string name="tutorial_power_storage_post">Správa energie je kritickou součástí běhu tvojí základny! K zajištění stabilní základny potřebuješ různé kombinace solárních panelů, větrných turbín a uložišť energie.</string>
	
	<string name="tutorial_food_title">Jídlo</string>
	<string name="tutorial_food_0">Jednou z hlavních výzev které budeš čelit, je údržba a zajištění konstantního přísunu zásobování jídlem pro tvé kolonisty.</string>
	<string name="tutorial_food_1">Potraviny se pěstují na rostlinných platech v Bio-Dómu a následně se zpracovávají ve výrobníku jídla umístěném v jídelně.</string>
	<string name="tutorial_food_post">Poznamenej si, že rostlinná plata potřebují údržbu Biology. Pokud budou zanedbávána, rozpadnou se, a pozastaví se produkce.</string>
	
	<string name="tutorial_recycle_title">Recyklace</string>
	<string name="tutorial_recycle_0">Většina budov, včetně lodi kolonistů, jde recyklovat a získat tak zpět nějaké zdroje.</string>
	<string name="tutorial_recycle_task">Recykluj loď kolonistů</string>
	<string name="tutorial_recycle_post">Poznamenej si, že lze budovy recyklovat pouze v případě, že to neodizoluje jiné budovy.</string>

	<string name="tutorial_mine_title">Důl</string>
	<string name="tutorial_mine_0">Pro přežití v dlouhodobějším horizontu bude potřeba těžit více zdrojů a stavět pokročilejší stavby.</string>
	<string name="tutorial_mine_1">Můžeš postavit Důl a těžit v něm rudu.(n)Doly se staví na úpatí hor a musí být v blízkosti další stavby, se kterou se propojí.</string>
	
	<string name="tutorial_processing_plant_title">Výrobní plošina</string>
	<string name="tutorial_processing_plant_0">Výrobní plošina je budova, kde se suroviny zpracovávají v produkty.</string>
	<string name="tutorial_processing_plant_1">Ve zpracovně kovu se generuje Kov z Rudy.</string>
	<string name="tutorial_processing_plant_post">Nyní Dělníci mohou začít těžit v dole a pak vzít Rudu do zpracovny kovu, kde ji přemění v Kov.(n)V pozdější fázi hry bude možné nechat tyto úlohy na Robotech.</string>
	
	<string name="tutorial_bioplastic_title">Bioplast</string>
	<string name="tutorial_bioplastic_0">Dalším konstrukčním prvkem je Bioplast. Ten je vyráběn ze Škrobu ve zpracovně bioplastu.</string>
	<string name="tutorial_bioplastic_1">Škrob je produkován z některých rostlin v Bio-Dómu, třeba z Rýže nebo Pšenice.(n)Ne všechny rostliny jsou škrobovité a ty co jsou, produkují méně jídla.</string>
	<string name="tutorial_bioplastic_post">Kolonisté a Přepravní roboti mohou přenést správné zdroje do potřebných komponent, kde budou následně zpracovány.(n)Produkci lze ovlivňovat vypínáním komponent, nebo změnou priority výroby v určité budově.</string>
	
	<string name="tutorial_spares_title">Náhradní díly</string>
	<string name="tutorial_spares_0">Solární panely a Větrné turbíny je potřeba pravidelně obnovovat pomocí Náhradních dílů. Pokud toto podceníš, přijdeš o výrobu energie.(n)(n)Náhradní díly jsou produkovány v Dílně na náhradní díly, která je komponentou v Továrně.</string>
	<string name="tutorial_spares_1">Tento tutoriál tě zatím vedl za ručičku a ukazoval kam máš umístit budovy, ale nyní se můžeš rozhodovat samostatně.</string>
	<string name="tutorial_spares_post">Poznamenej si, že komponenty v továrně jsou obsluhovány Inženýry, ne Dělníky.</string>
		
	<string name="tutorial_health_title">Zdraví</string>
	<string name="tutorial_health_0">Každá základna potřebuje nějakou Ošetřovnu kde můžeš poskytnout základní péči zraněným horníkům a nemocným kolonistům.</string>
	<string name="tutorial_health_1">Zdravotníci mohou léčit lidi v Ošetřovně pomocí Lékařských zásob.</string>
	<string name="tutorial_health_post">Ujisti se, že je zdraví kolonistů neustále pod dohledem. Zranění kolonisté nemohou pracovat, ale stále spotřebovávají zdroje kolonie.</string>
	
	<string name="tutorial_medical_supplies_title">Lékařské zásoby</string>
	<string name="tutorial_medical_supplies_0">Na lodi kolonistů je jen velmi omezené množství lékařských zásob a bude tedy potřeba začít produkovat další.</string>
	<string name="tutorial_medical_supplies_1">Zdravotník může vyrábět lékařské zásoby z Bioplastu a Léčivých rostlin (pěstují se v Bio-Dómu) na Pracovním stole (v Laboratoři).</string>
	<string name="tutorial_medical_post">Vždy se ujisti, že máš Ošetřovnu v provozu a dobrou zásobu Lékařských zásob, protože nikdy nevíš, kdy přijde další lékařská pohotovost.</string>
	
	<string name="tutorial_arrivals_title">Nově příchozí</string>
	<string name="tutorial_arrivals_0">Jakmile máš zajištěny všechny potřebné zdroje, které udrží kolonisty naživu, můžeš postavit Přistávací plochu k příjmu dalších.</string>
	<string name="tutorial_arrivals_post">Poznamenej si, že další kolonisté začnou přicházet pouze tehdy, je-li základna bez potíží.</string>
		
	<string name="tutorial_final_title">Na vlastní pěst</string>
	<string name="tutorial_final_0">Nyní znáš základy a můžeš začít budovat po svém, hodně štěstí!</string>
	
	
</strings>
